\section{Algebras}

La idea de esta sección es introducir al lector al desarrollo de Goguen (y la
banda) sobre lenguajes algebraicos.
%
El objetivo es conectar la presentación sintáctica del lenguaje con su
denotación semántica.

Es decir pensar al lenguaje como un conjunto de operadores con aridad
determinada y como obtener una evaluación de los mismos.

La idead de continuidad es introducida por el hecho de estar trabajando con
dominios semánticos, y la idea de interpretar a los operadores del lenguaje como
funciones que van desde productos finitos del dominio del lenguaje en el
dominio.
%
Es decir, dado un operador \(O\) de aridad \(n\), se interpreta como una función
\( [[ O ]] : D^{n} -> D\).

Un requerimiento básico es que los operadores del lenguaje sean funciones
continuas en el dominio en el que este se interpreta.
%
En esta caso la continuidad representa una coherencia en la evaluación de
términos.